襲警案警長疑踩被告在先 辯方直斥賊喊捉賊

去年聖誕節市民在多區發起「和你shop」，繼而爆發警民衝突。24歲技工當晚於德福廣場旁觀防暴警察收隊，其間與一名警署警長發生身體踫撞，最終被控襲警罪。案件今於觀塘裁判法院審訊，辯方庭上播出港台新聞片段，指當日實是警長先以左腳踩到被告右腳，然後才有身體接觸，直指警長「賊喊捉賊」。裁判官將案押後至下月4日裁決。

警署警長張基要今供稱，當日他隸屬東九龍應變大隊第一小隊，身穿防暴裝束執勤，由於有情報指會有人在商場作違法行為，需在德福廣場作「高調巡邏」，即是對某些特定衣著、攜帶大型背囊或者無落雨情況下帶雨傘或行山杖的不合理行為人士作截查。

張稱當晚約9時，同僚於商場一樓拘捕破壞財物的疑犯，警方設置封鎖線以防押送疑犯時受干擾。其後解封收隊，他與同僚前往港鐵九龍灣站B出口，行至案發地點，全身黑色打扮的被告突然踏前一步，用其右半上身撞他左邊膊頭。張指，當時身上的裝備有近40磅，但對方的力度令他身體向橫移動，斷定對方蓄意踫撞，隨即捉住被告並大叫「襲警」，同僚緊接上前將被告拘捕。

啲狗正一冚家產黎

撞下就襲擊？豆腐做？

黑警死全家

撞你一下 有身體接觸 告得
好在有片

女人胸都襲警喎ching

死黑警一定不得好死

最精彩係黑警襲擊你之後，會變成你襲擊佢，簡直係神跡

踢到阿sir鞋底呀

推

我地只要食多d黃店 打Twitter 戰線
就可以努力返工 安坐家中光復到香港
就算手足上庭我地都有旁聽師
所以手足方面唔需要擔心 佢地唔孤獨
我建議香港人課金比david 幫我地抗爭
繼續推12手足po推到佢地見到為止就贏
我好撚鍾意香港
今生只嫁前線巴
博盡無悔
不自由 毋寧死